政府削老綜 天價起車場

2019年01月18日

政府削老綜 天價起車場
（將軍澳居民 馬冰） - 馬冰

將軍澳南會建中央公園，這已是聽了很多年的神話。諮詢多年，終於在2018年4月17日區議會通過66/68區一同上馬，不要地下停車場。豈料特首林鄭月娥一講「一地多用」，運輸署就跑出來做數，硬說將軍澳南有違泊，就是不夠泊車位，要在66區加建地下停車場。

小市民一定明白泊街不抄牌就是慳錢的道理，但運輸署扮不明白。違泊跟不夠車位沒有必然關係，連數下附近私人屋苑或者上領展網查看空置泊車位的功夫也不做，就跳出來說要建地下停車場。特首號召，區議會即表忠，懶理民意反對，在運輸署未提充份論據，連將軍澳哪區真正缺車位的事實也沒弄清楚的情況下，就要推翻議會已議決通過的事項。我等小市民只能悲鳴哀嘆！

政府苛待弱勢，落實把領取長者綜援的合資格年齡由60歲提高至65歲，但另一方面又向私家車主貼金！建築署在區議會上表示，興建地下停車場預計每個車位成本是200萬元至400萬元，即總投資會是8億元至16億元，如果不超支的話！但政府的政策及規劃，你還會相信嗎？為將軍澳南區不缺乏的395個車位揮霍公帑，當中有300個更是私家車類別泊位！

奉公守法的市民，交了稅款，只期望政府能有效運用資源，哪會想到政府只劫貧濟富？知道8億至16億是多少錢嗎？給大家一個類比：2016至2017年度撥款長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃（即長者兩蚊搭車）的撥款額是11億；長者醫療券金額由每年250元增至2,000元撥款為13億。

為小部份富裕的車主用公帑建這樣天價的停車場合理嗎？政策如此傾斜，公理何在？

將軍澳區的長者，曾經熱切期望有一個綠化安全的環境，享受乾淨的空氣。但區議會自廢武功，政府部門出爾反爾，罔顧程序公義，運輸署及康文署輪番提出違背主流意見的方案，玩弄程序，重複諮詢，項目一再拖延！長者不單要工作，更不會有2018年施政報告提及的「宜居」環境！可憐的長者，可能到死的那一天也不會見到公園落成！

馬冰
將軍澳居民

上一則
上一則
世道人生：難言之隱 (李怡)

下一則
下一則
橫蠻特首 禍害市民 (關焯照)